鸢飞戾天 2002-2-28 18:44:04

Dasha2月28日讯 作为国内惟一的翻译资格认证考试（CETI），从今年起，除北京外，天津、吉林、山西、河北、山东、哈尔滨、广东、辽宁、湖南九省市也设立了报名点。目前报名正在紧张进行中，据悉，北京地区将在3月9日、10日在集中增加一次报名。

    作为国内惟一的翻译资格认证考试，北外英语翻译资格证书考试每年举行两次，分别于每年5月和10月举行。具体考试时间以考前通知为准。本考试证书，终身有效。本考试着重考核参考人员的实际翻译能力，对报考资格没有限制。只要实力相当,任何学历的英语学习者和工作者都可以参加本考试。

    英语翻译资格证书考试是北京外国语大学面向社会实施的一种英语翻译资格认证考试，包括口译和笔译两种形式的认证。北外英语翻译资格证书考试分英语口译和笔译两种。口译和笔译证书各分三个等级，共六种资格认证考试。

    该考试由教育部人文社科重点研究基地--北外中国外语教育研究中心和北京外国语大学高级翻译学院（原联合国译员培训部）共同设计并主持实施。

    凡获得北外英语翻译资格证书者，将进入北外人才库，北外将向联合国及其它国际组织，在华跨国公司、集团等推荐工作机会。（dasha注，莫信，上坟烧报纸--糊弄鬼呢）喜欢外语的朋友去看看啦。

Dasha注：具体内容请参阅http://www.bfsu.edu.cn/chinese/zhfw/kspx/fyzsks/ksjj.htm

咨询电话：（010）68940070、68940080

Dasha转贴http://www.bfsu.edu.cn/chinese/zhfw/kspx/fyzsks/ksjj.htm

北外英语翻译资格证书考试

Certificate of English Translation and Interpreting


简介

考试等级

级别描述

笔译考试形式

口译考试形式

考试费用及适用对象

考生须知

北外英语翻译资格证书考试问与答

英 语 翻 译 资 格 证 书 考 试 培 训 班




简 介


l 英语翻译资格证书考试（CETI）是北京外国语大学面向社会实施的一种英语翻译资格认证考试，包括口译和笔译两种形式的认证。


l 北京外国语大学是我国创办最早的外国语大学，是我国培养外语人才，特别是培养外交、外贸、对外文化交流及外事翻译人才的主要基地。新中国成立以来，我国几代领导人的翻译及我国政府机构的首席翻译均出自北外。


l 该考试由教育部人文社科重点研究基地&shy;——北外中国外语教育研究中心和北京外国语大学高级翻译学院（原联合国译员培训部）共同设计并主持实施。


l 中国外语教育研究中心是教育部在北外设立的全国唯一专门从事外语教育研究的权威机构，前身为我国著名学者许国璋先生创办的外国语言研究所。该中心在语言及翻译研究方面居国内领先地位。


l 北外高级翻译学院是国内唯一专门培养高级翻译人才的学院，其前身是联合国设立的为其培养译员的机构。该机构自七十年代末以来为联合国及我国政府机关和企业等培养了一大批高级译员。


l 多年来，北外毕业的学生以其优秀的外语口笔头表达能力，一直备受用人单位的青睐和英语国家教育界的高度评价。考取北外英语翻译资格证书不仅是自身语言运用能力的最佳证明，更是求职就业的理想途径。


l 凡获得北外英语翻译资格证书者，将进入北外人才库，北外将向联合国及其它国际组织，在华跨国公司、集团等推荐工作机会。


北外英语翻译资格证书考试分英语口译和笔译两种。口译和笔译证书各分三个等级，共六种资格认证考试。

返回页首

考试等级


n 初级英语翻译资格证书(口译)（Certificate of English Interpreting: Preliminary）：通过该级证书考试的考生能够承担一般性会谈或外宾日常生活的口译工作。


n 初级英语翻译资格证书(笔译)（Certificate of English Translation: Preliminary）：通过该级证书考试的考生能够就一般难度的材料进行英汉互译，能够胜任一般性文件或商务等方面材料的翻译工作。


n 中级英语翻译资格证书(口译)（Certificate of English Interpreting: Intermediate）：通过该级证书考试的考生能够承担一般性正式会议、技术或商务谈判，以及外事活动的口译工作。


n 中级英语翻译资格证书(笔译)（Certificate of English Translation: Intermediate）：通过该级证书考试的考生能够就普通英汉原文材料进行互译，能够胜任一般性国际会议文件、科技或经贸等材料的翻译工作。


n 高级英语翻译资格证书(口译)（Certificate of English Interpreting: Advanced）：通过该级证书考试的考生能够担任国际会议的口译或同声传译工作，能够承担政府部门高级口译工作。


n 高级英语翻译资格证书(笔译)（Certificate of English Translation: Advanced）：通过该级证书考试的考生能够担任大型国际会议文件及各种专业性文件的翻译、译审及定稿工作，能够承担政府部门高级笔译工作。

返回页首

级别描述


级 别
描 述
胜 任 工 作

初级口译（CEIP）
未经职业翻译训练，但可承担一般性会谈的口译工作。
l 能够翻译一般性交谈；

l 能够翻译不要求专业知识的会谈或发言；

l 能够翻译一般的、非正式的会谈或发言。

初级笔译（CETP）
未经职业翻译训练，但可承担一般性材料的翻译工作。
l 能够翻译一般难度的材料；

l 能够翻译一般性文件或商务信函等等方面的材料。

中级口译（CEII）
受过一定的职业翻译训练，基本胜任多种场合的口译工作，口译质量较高。
l 能够就广泛的话题进行英汉双向口译；

l 能够承担中小型正式会议、商务谈判及其它外事活动的口译工作。

中级笔译（CETI）
受过一定的职业翻译训练，基本胜任各种非专业性材料的翻译工作，翻译质量较高。
l 能够就普通英汉原文材料进行互译；

l 能够胜任一般性技术、法律、旅游、商务、经贸等方面材料的翻译；

l 能够胜任各种一般性国际会议文件的翻译。

高级口译（CEIA）
受过严格的职业翻译训练，有一定的口译实践，可胜任各种场合的口译或同声传译工作，口译质量高。
l 能够承担政府部门的外交、贸易或其它正式谈判的口译工作；

l 能够担任国际会议的口译或同声传译工作。

高级笔译（CETA）
受过严格的职业翻译训练，有一定的翻译实践，胜任各种文件材料的翻译工作，翻译质量高。
l 能够承担具有专业性的、较复杂的材料的翻译工作;

l 能够承担政府部门高级笔译工作；

l 能够担任各种国际会议文件的翻译、译审及定稿工作。


返回页首

笔译考试形式


级别
考试内容
题量
时间

(小时)

初级笔译（CETP）
英译汉
给出2篇英语文章，每篇250词左右，要求考生将其译成汉语。
2
3

汉译英
给出2篇汉语文章，每篇250字左右，要求考生将其译成英语。
2

中级笔译（CETI）
英译汉
给出2篇英语文章，每篇300词左右，要求考生将其译成汉语。
2
4

汉译英
给出2篇汉语文章，每篇300字左右，要求考生将其译成英语。
2

高级笔译（CETA）
英译汉
给出3篇英语文章，每篇400词左右，要求考生将其译成汉语。
3
6

汉译英
给出3篇汉语文章，每篇400字左右，要求考生将其译成汉语。
3


返回页首

口译考试形式


级别
部分
考 试 内 容
时间

(分钟)

初级口译（CEIP）
1
对话
要求考生将一篇400词左右的对话分别译成英文或中文。
30

2
英译汉

(交替传译)
要求考生将一篇250词左右的英文发言译成中文。

3
汉译英

(交替传译)
要求考生将一篇250字左右的中文发言译成英文。

中级口译

（CEII）
1
英译汉

(交替传译)
要求考生将一篇500词左右的英文发言译成中文。
30

2
汉译英

(交替传译)
要求考生将一篇700字左右的中文发言译成英文。

高级口译

（CEIA）
1
英译汉

(交替传译)
要求考生将一篇600词左右的英文发言译成中文。
30

2
汉译英

(交替传译)
要求考生将一篇800字左右的中文发言译成英文。

3
英译汉

(同声传译)
要求考生将一篇1000词左右的英文发言译成中文。


（通过第1、2部分者参加同传面试）

4
汉译英

(同声传译)
要求考生将一篇1200字左右的中文发言译成英文。


返回页首

考试费用及适用对象


级别
证书类别
考试费用（元）
适用对象

初级证书
笔译
380
l 英语专业大专毕业及本科二年级以上学生；

l 非英语专业通过大学英语六级考试者；

l 具有同等水平的各类英语学习者、工作者。

口译
480

中级证书
笔译
580
l 英语专业本科毕业生或研究生；

l 具有同等水平的各类英语学习 者、工作者。

口译
680

高级证书
笔译
1200
l 英语专业优秀本科毕业生或研究生；

l 具有同等水平的，有一定翻译实践经验的各类英语学习者、工作者。

口译
1200


返回页首

考生须知


F 考试时间

北外英语翻译资格证书考试每年举行两次，分别于每年5月和10月举行。具体考试时间以考前通知为准。


F 考试地点

北外英语翻译资格证书考试在全国各主要城市均设有考点。考生与当地考点联系报名事宜。报名手册上附有各地考点的联系地址和电话。北京地区的考生在北京外国语大学报名考试。


F 报考手续

报名时请带个人身份证，交两张一寸免冠照片和20元报名费和考试费。


F 成绩与证书

考试成绩在考试结束一个月之后通知考生。考试成绩分A、B、C、D四个等级。A为优秀，B为合格，C为不合格，D为较差。


F 详细信息

欲知更多信息，可联系：

电 话：68946758，68916824

传 真：68946758

EMAIL：wjyzx@mail.bfsu.edu.cn

网址：http://www.bfsu.edu.cn

办公地址：北京外国语大学东院新图书馆北门二层办公室

通信地址：100089（北京市西三环北路2号）北京外国语大学45号信箱

返回页首

北外英语翻译资格证书考试 问与答


问：什么是“北外英语资格证书考试”？

答：“北外英语翻译资格证书考试”是北京外国语大学向社会推出的、目前国内唯一的翻译资格认证考试。其目的是对参考人员的翻译能力作出认定。


问：该考试什么时候实施？

答：该考试已于2001年11月17日—18日在北京地区举行了第一次考试，2002年将在全国实施。


问：通过这个考试有什么好处？

答：首先，目前国内没有一个统一的翻译资格认定考试机构，从事翻译的人员无法对自己的翻译能力作出评估。其次，我国加入WTO后，与世界的交往会更加紧密，社会对外语人才，尤其是具有一定水平的翻译人才的需求会更多、更迫切。目前，国内从事翻译工作的人数众多，良莠不齐，翻译资格认定工作迫在眉睫。北外是我国创办最早的外国语大学，多年来为我国政府机关等单位培养了一大批高级译员，新中国几代领导人的翻译均出自北外。北外的毕业生以其优秀的外语口笔头表达能力，一直受到用人单位的青睐和英语国家教育界的高度评价。因此，考取北外英语翻译资格证书不仅是自身语言运用能力的最佳证明，更是求职就业的理想途径。


问：考试由谁命题？

答：“北外英语资格证书考试”是由该考试委员会组织专家命题，命题专家由北外和其它院校的著名学者，国际口译协会成员组成。


问：资格证书由谁颁发？

答：由北京外国语大学颁发。


问：该证书的有效期为多长？

答：本考试证书，终身有效。


问：口译大概要考多长时间？

答：各级别的口译均大约30分钟。通过高级口译录音考试者还要参加面试，面试时要考同声传译。



问：什么样的人才有资格参加这个考试?

答：本考试着重考核参考人员的实际翻译能力，对报考资格没有限制。只要实力相当,任何学历的英语学习者和工作者都可以参加本考试。


问：是不是要先通过笔译考试，然后才能参加口译考试？

答：本考试分笔译和口译两种，二者各分初、中、高三个等级，共六种资格认证考试。口译能力强者可以直接报名参加口译考试。


问：我的笔译能力很强，但口译做得不太多，可以报考高级笔译和初级口译吗？

答：可以。


问：我是非英语专业大学本科毕业生，通过了大学英语六级考试，我应该报考哪个级别呢？

答：本考试各个级别的难度大致为：初级，北外英语专业本科二年级或二年级以上水平；中级，北外英语专业本科毕业或研究生水平；高级，北外高级翻译学院毕业生或以上水平。您已经通过了大学英语六级考试，建议您先考初级。


问：我是英语专业大专毕业生，在一家合资企业当翻译两年多了，平时主要是翻译产品说明书和商务合同，外商来时也负责接待工作。我应该报考口译和笔译的哪个级别呢？

答：鉴于您有一定的英语基础，并在翻译方面有一些实践经验，平时工作以笔译为主，建议您从初级考起。


问：笔译怎么考？

答：本考试重点考核考生实际从事翻译工作的能力，因此考试的题型和内容近似于实际工作中所碰到的情况。笔译考试分为两部分，英译汉和汉译英各2—3篇文章。初、中、高级考试的时间分别为3、4、6个小时，各级别考试所译文章长度不一，级别越高所译文章越长，难度也越高。


问：口译怎么考？

答：口译采取听录音做翻译的方式。考生在语音室内头戴耳机，听到一段英文或中文讲话后把它们分别译成中文或英文并录到磁带上。讲话的长度从初级的250词/字到高级的600－800词/字不等，讲话当中有一些停顿，停顿的时间不等。对于初级而言，讲几秒钟甚至几十秒钟后停下来让考生进行翻译，留给考生翻译的时间约为播放录音时间的1－1.5倍。对于中级而言，讲1分至1分半钟后停顿下来让考生进行翻译，留给考生翻译的时间约为播放录音时间的1－1.5倍。对于高级考生而言，讲3至5分钟后停顿下来让考生进行翻译，留给考生翻译的时间约等于播放录音的时间。口译时，考生需要做笔记或速记，并充分利用停顿的时间进行翻译。


问：口译面试由谁来考？

答：由北外聘请的专家进行面试。


问：考试有指导教材和复习范围吗？

答：本考试有大纲，但不指定考试或复习范围，考试的重点为实际动笔、动口的能力。明年起将会陆续出版一些口、笔译方面的教材，希望对提高大家的翻译水平有所帮助。


问：可以拿到考过的试题和样带吗？

答：明年将会把今年首次考试的试题及分析集结成册出版发售，供考生参考。


问：有没有针对这个考试的辅导班？

答：有。北京外国语大学专门成立了翻译资格证书考试培训中心，负责培训工作。需要培训的考生可报名参加。


问：这个考试的通过率有多高？

答：本考试不控制通过率。考生只要达到了既定要求，就可以拿到证书。


问：考试每年什么时候举行？

答：每年的五月和十月各举行一次。具体考试时间以考前通知为准。


问：如何报名参加考试？

答：带上身份证原件及其复印件一张、一寸照片两张、考试费及报名费到各地报名点报名。


问：考试怎么收费？

答：初级笔译考试费380元，初级口译480元，中级笔译580元，中级口译680元，高级笔译和口译均为1200元。


问：我是外地考生，可以在当地报名吗？

答：除北京外，在全国各地还设有十几个考点，考生可以就近报名。设点情况，请参阅附录。


问：什么时候可以知道成绩？

答：考试结束大约四周后。


鸢飞戾天 2002-3-1 11:22:08


咨询电话：（010）68940070、68940080具体内容请参阅http://www.bfsu.edu.cn/chinese/zhfw/kspx/fyzsks/ksjj.htm

咨询电话：（010）68940070、68940080

Dasha不当翻译，也不想为北外张目，只不过是给大家点信息。其实Dasha看北外的要求有些唬人和压人，外语教学方面北外谁承认它最高了？